

   
 "Murphyho prípad" 
 Denník New York Times 25. marca 2010 napadol pápeža Benedikta XVI a štátneho sekretára Vatikánu Tarcisia Bertoneho na svojej titulnej strane. Podľa denníka kardinál Ratzinger a Bertone ututlali v roku 1996 prípad, ktorý sa týkal pedofilného kňaza L. Murphyho z arcidiecézy Milwaukee. A takisto denník tvrdí, že neurobili nič proti americkému kňazovi, ktorý mal údajne zneužiť až dvesto nepočujúcich chlapcov. 
 Kňaz Lawrence Murphy pracoval medzi rokmi 1950 až 1974 v škole pre nepočujúcich. Tento kňaz  zomrel v roku 1998. 
 Kardinál J. Ratzinger bol vtedajším prefektom Kongregácie pre náuku viery. V roku 2005 sa stal pápežom. Prijal meno Benedikt XVI. Tento rok si Cirkev pripomenie 5. výročie zvolenia pápeža. 
 Niektoré združenia obetí a kritici žiadajú, aby súčasná viditeľná hlava Cirkvi rezignovala. Ako to môžu požadovať? Pápež nie je minister.  J. Ratzinger sa stal Benediktom XVI. Petrovým nástupcom. To nie my sme si ho zvolili za pápeža, ale niekto Väčší, ako sme my. 
 New York Times sa môže hanbiť! Zo strany Kongregácie pre náuku viery to prebehlo bezchybne, z pohľadu kánonického práva ako aj z pohľadu morálky.  Okolo roku 1975 Murphyho obvinili. Prípad bol hneď oznámený civilným autoritám, ktoré nenašli dostatočné dôkazy, aby mohli ďalej postupovať proti nemu. V tejto veci bola Cirkev prísnejšia ako Štát. „Žiadne utajovanie, žiadny zákaz ohlásiť prípady zneužívania, Kongregácia pre náuku viery bola informovaná o prípadoch až o 20 rokov neskôr" - takto reagoval hovorca Svätej stolice p. Federico Lombardi SJ na obvinenia, ktoré smerujú na Vatikán v takzvanom "Murphyho prípade". Ďalej páter Lombardi SJ hovorí: ,,...Na konci 90. rokov, po viac ako dvoch desaťročiach od oznámenia zneužití diecéznym predstaviteľom a polícii, bola po prvýkrát položená Kongregácii pre náuku viery otázka, ako kánonicky postupovať v Murphyho prípade. Kongregácia bola informovaná o záležitosti, pretože išlo o zvádzanie v spovednici, čo je narušením sviatosti zmierenia. Je dôležité poznamenať, že kánonická otázka predstavená Kongregácii, nebola nijakým spôsobom spätá s akýmkoľvek potenciálnym občianskym či trestným konaním proti otcovi Murphymu..." A vyjadrenie k tomuto prípadu končí slovami: ,,...Vo svetle faktu, že otec Murphy bol starší a nachádzal sa v zlom zdravotnom stave, a že žil v ústraní, ako aj toho, že počas obdobia viac ako 20 rokov neboli ohlásené ďalšie prípady zneužitia, Kongregácia pre náuku viery navrhla, aby arcibiskup Milwaukee vyriešil situáciu napríklad tým, že obmedzí verejnú službu otca Murphyho a bude vyžadovať, aby prevzal plnú zodpovednosť za závažnosť svojich skutkov. Otec Murphy zomrel asi štyri mesiace po tom, bez ďalších incidentov." 
 Takže ak je nejaký denník, ktorý by nám prišiel na myseľ, keď sa hovorí o antikatolíckych lobby, je to práve New York Times. 
 Benedikt XVI. je pápežom tretieho tisícročia 
 „Benedikt XVI. je silným pápežom, pápežom tretieho tisícročia", povedal kardinál Tarcisio Bertone vo svojom príhovore novinárom na letisku v Santiagu de Čile, kam včera pricestoval, aby navštívil ľudí postihnutých zemetrasením.  Štátny sekretár Vatikánu označil za nepodložené obvinenia publikované niektorými novinami ohľadom prípadu amerického pedofilného kňaza Murphyho. Dekan zboru kardinálov Angelo Sodano v rozhovore pre vatikánsky denník L´Osservatore Romano uviedol, že na pápežovi Benediktovi XVI. sa prejavuje „kultúrny konflikt". „Pápež, stelesňuje morálne pravdy, ktoré mnohí neprijímajú,   a tak sa chyby a zlyhania kňazov stávajú zbraňami proti Cirkvi... Teraz sa proti Cirkvi útočí obvineniami z pedofílie". 
   
 Pastiersky list Benedikta XVI. írskym katolíkom 
 Svätému Otcovi záleží na poriadku a pokoji v Cirkvi, aj preto zaslal do Írska pastiersky list. 
 Obvinenia a útoky na pápeža sú nelogické a nenormálne. 
   

